[
	{
		"question": "В каком году началась вторая мировая война?",
		"answers": [1938, 1939, 1940, 1941],
		"right": 1939
	},
	{
		"question": "Какая из этих стран расположена на двух континентах?",
		"answers": ["Грузия", "Израиль", "Индонезия", "Египет"],
		"right": "Египет"
	},
	{
		"question": "В каком году была создана ООН?",
		"answers": [1945, 1935, 1948, 1950],
		"right": 1945
	},
	{
		"question": "В каком году разразился Карибский кризис?",
		"answers": [1949, 1962, 1968, 1979],
		"right": 1962
	},
	{
		"question": "Какой город является столицей Словении?",
		"answers": ["Любляна", "Загреб", "Сараево", "Скопье"],
		"right": "Любляна"
	},
	{
		"question": "Какой из этих Советских фильмов получил Оскар?",
		"answers": ["Кин-Дза-Дза", "Сталкер", "Москва слезам не верит", "Солярис"],
		"right": "Москва слезам не верит"
	},
	{
		"question": "Чем является 'Мечный путь'?",
		"answers": ["Галактика", "Скопление звезд", "Парад планет", "Солнечная система"],
		"right": "Галактика"
	},
	{
		"question": "Как называется прямая, проходящая через вершину угла и делящая его пополам?",
		"answers": ["гипотенуза", "биссектриса", "высота", "медиана"],
		"right": "биссектриса"
	},
	{
		"question": "Самое глубокое в мире озеро?",
		"answers": ["Восток", "Каспийское море", "Байкал", "Сан-Мартин"],
		"right": "Байкал"
	},
	{
		"question": "Кто убил Пушкина?",
		"answers": ["Михфил Лермонтов", "Шарль Дантес", "Владимир Даль", "Евгений Онегин"],
		"right": "Шарль Дантес"
	}
]